點解你會咁有自信覺得自己贏到啲專家?

TLDR: 人地咩都叻過你, 一班天才組團都只係掙扎緊擊敗大市, 你一個老散每日做兩個鐘功課, 憑咩贏人地? 唔洗急住駁我先, 你用個心答, 內心最誠實

咩策略都好, 技術投資又好, 基本分析又好, 價值投資又好
每一個領域都有一大批專業人士, 全職7/24/365咁做
講電腦設備, 有server grade嘅超級電腦, 直連各大交易所嘅線路
講人才, 一堆PHD, noble prize都有, 數學/統計/電腦/經濟/歷史/政治/etc
講市場觸角, 人地可以直接坐埋board度開會聽分析, 股份夠大仲可以俾意見
講行業知識, 每一行都有專家打滾左幾十年, 講緊係每一行嘅最核心嘅知識
講product knowledge, 金匯股期輪樣樣都精, 仲有好多老散參與唔到嘅OTC deal
講計量分析, 今時今日仲有deep learning, data mining, 大量你唔會access到嘅data
講經驗, 全球咁多個市場, 咁多次金融危機, 玩足成幾十年, 以史為鑑
講資金, 唔洗解釋

而你只係一個普通老散, 碩士畢業算唔錯, 不過都唔係金融相關
用緊一部打機都跌frame嘅notebook, 每星期part-time做幾個鐘功課
以為熟邊行就買邊行, 但係你連你打緊工間公司或者競爭對手嘅賺錢model都未了解得夠
新聞有睇不過唔多明, 到底咩數據咩事件對個market有咩影響? 上網睇下睇開個blogger點講先
再讀兩版唔多明嘅上市年報, 然後望住幅日線圖鳩畫幾條線, 畫完其實都唔知正唔正確
小道消息就當係內幕, 炒埋牛熊就當自己玩緊strategies
全球咁多市場咁多product, 不過就淨係識睇港股美股

我想講嘅就係, 無論你任何一方面, 你諗到你諗唔到嘅, 人地都拋離你幾十條街, 但即使係咁, 可以連續撃敗大市超過十年嘅都只係鳳毛麟角, 你憑咩覺得你可以做得好過人地? 憑咩覺得你可以擊敗大市? 唔係一年半年, 我指十年落黎嘅成績喎

如果你話 "喂我真係有識人係得" , 我恭喜佢, 我都希望你得, 不過唔好排除佢只係好運
舉個例, 賭大細連贏十鋪, 1024個人入面都有1個得, 咁唔通你會認為佢有必勝formula咩, 佢只係好運

所以放低你無謂嘅自尊, 承認自己唔係被選中嘅細路, 承認自己係年年都輸俾大市嘅傻閪, 乖乖地買低成本指數基金, 賺大市回報就算, 慳返啲時間陪下老婆仔女, 讀多幾本書, 進修下, 職場上奮進下, 我保證你嘅人生賺得仲多

乖乖地買2800

自膠 #nobel prize

報告証明, 大猩猩同專家選股既表現結果相差無幾,甚至乎多於專家

順水推舟，過河拆橋，唔洗打贏邊個嘅

係, 個個都識笑9啲柒左嘅專家
咁公平啲, 啲人有無笑埋佢自己先?
自己都衰左嘅有咩資格笑人

主要原因，我唔係諗住贏到啲專家，我只係想人地分食雞，我分雞尖 ~ 只係隻雞尖已經好多肉

贏唔到，搭順風車

買股票唔係零和, 佢贏佢, 你贏你, 唔使贏人地。
最難戰勝係你自己嘅心魔。

唔可以自己呃自己
如果明明有一個方法係唔需要用腦力同努力, 就得到嘅回報
呢個就應該你把尺, 用黎評核自己表現嘅standard
誠實啲, 唔好阿Q精神覺得 "嗯........雖然差過大市, 不過我都心滿意足啦"
咁明明就係可以有多啲回報丫嘛, 仲係guaranteed
賺少左就係賺少左, 浪費左時間就係浪費左時間, 就係輸左

我唔使贏大巿，唔使贏幾千萬，只求大戶贏錢時執少少水腳，我付出合理的時間心機，得返合理回報有咩問題。

你個回報高於大市當然無問題
我仲覺得你係人中之龍添, 真心佩服, 希望你黎緊十年廿年都keep到
但如果唔係嘅話, 你連合理嘅時間心機都唔需要付出, 就可以賺更多
why not?

所以不嬲覺得d圖表大師係on9

無問題

多謝你地班散戶出糧比我

我唔係咁嘅意思
我假設圖表派又好, 價值派又好, 咩派都好
我當佢地全部都work, 全部execute得好嘅時候都係會賺錢

但係任何派別都會有人精過你, 做得好過你, 資源多過你
佢地都只係大市個benchmark度掙扎緊
點解普通散戶會覺得自己可以做得更好?
哪兒來的自信?

是但啦 你話比賭仔知expected value係負數 佢地咪照樣去賭
佢地中意咪得

On9 又唔係同人對賭 點解要以贏專家為目標
同埋個個專家睇法又唔同 有大淡友 又有大好友

我就當你都係用價值投資法丫
出面有幾多人, 有幾多基金都係用緊價值投資法?
人地可以有一team人坐低逐隻股票分析
逐個行業分析, 逐份年報去消化,
如果話價值投資係有一個正確姿勢去做, 呢班人就算唔係典範都一定不遠矣
但事實上, 我見唔到所有做價值投資嘅都賺大錢
好簡單, 按表現列返過往十年嘅fund出黎, 林林總總咩strategies 都有
如果價值投資係真理, 咁排行榜一定大比數係價值投資取向

所以即使係用最正確嘅方法去做價值投資, 都會有一班人係跑輸大市
而作為老散, 比呢班人做得更差嘅機會我深信高達九成
甚至乎根本就唔係做緊價值投資
雖則你就算真係做價值投資, 都唔會叻得過呢班跑輸大市嘅人

初初買個股買少少當考下眼光，幾次見贏到個大市，近最高位放個心都有少少飄飄然
但問一問自己之後諗通咗，其實所謂嘅眼光都係斷鳩估，冇人知道股票嘅真正價值，亦都冇人真係預測到嚟緊升定跌，所有嘢都係基於大家對未來嘅猜想，究竟係過份樂觀定過份悲觀冇人知
之後就全部買指數型ETF算 低成本做分散投資

不過有冇巴打可以講下究竟指數型基金究竟係點樣投過買賣股票去做到index tracking? 好似好複雜咁
同埋index fund同index喺剔出同選入一間公司嗰陣, 對個指數會有咩影響?
好有興趣知

你寫呢篇幾有心，支持，同意指數基金係好投資

無散戶，咁即係大戶左手交右手。。。?

好簡單，因為港股唔係美股，個市場有好大媽亂鳩咁買，要贏係唔難

利申：過去3年 TWR 都跑贏大市，跑贏80% 基金佬

極小高手>>大市>>大部分高手>>>>>>>>老散

咁樣明唔明?

我意思係, 就算最叻嘅人都做唔到長期擊敗大市
如果你assume你自己嘅投資方法係work嘅, 佢地只會比你做得更好
不過都係要輸俾大市
咁你只要同大市同步, 已經可以輕鬆得到你好努力好努力都得唔到嘅回報

格sir 出番黎啦

有無沽空AAPLE 咁呀

作為專業老散真係諗下點加人工有多Ｄ錢去買仲實際

長期擊敗大市既人有好多，唔好坐井觀天

BTW 自私咁諗市場就係要多D 好似你咁既market efficient theory , 有D咩好過足緊棋既時候放棄思考呢

炒股同derivatives就要專業知識，AI
普通買股有眼光已經夠
點long short股價都係跟住實際價值黎行

先講3年TWR, special case舉目皆是
但係都係個句, 你無辦法分辨到底係唔係運氣
1024個人賭大細已經會有1個人連贏10鋪
更何況幾千隻股票, 幾千個交易日?
總有幾隻係升到飛天

另外港股大媽on9, 咁你即係assume 有班人會利用市場效率去賺錢
當然你都可以, 不過你估你做得好啲, 定係人地做得好啲?
但人地用哂algo, real time data, 成班analysts 一齊做, 要長期打敗大市都係超難
我並唔覺得一個散戶可以做得更好, 我指長期, 唔係一次半次

仲有，好多基金佬係真ON9 仔，有D 連利率都唔識計(venture capital 果班)

mutual fund 有好多限制，例如每隻股唔可以多過5%，仲有好多手續費，又要成日擦上司鞋，又要同D同事明爭暗鬥，跌市果陣又要同D 客解釋，仲要資金太大bid ask 都好撚煩，根本散戶有好巨大既優勢

咁你又有瘋狂建倉TESLA ar? 我有wor

唔會無散戶
事實証明 樓主出左po之後大把人唔聽
賭場expected value係負數 賭仔都照賭

無論係樓主想屌醒散戶 定係好似我咁感恩散戶 散戶都係唔會理而繼續倒錢落海的

我絕對唔排除有好多人做到
但係我無辦法去verify, sorry 你都無
唔能夠拎啲斷鳩估嘅野, 去counter proof 有哂公開資料嘅fund performance

即使呢啲人真係搵到holy grail, 我唔認為我會係呢個被選中嘅細路
唔係我, 唔係你, 更加唔係無窮無盡嘅老散新手

如果要拼盡我嘅努力去嘗試成為其中一個勝利者, 我都係建議大家折衷啲
慳返啲時間做有意義嘅事, 回報就拎個大市回報算啦
何況俾左100分努力, 唔代表你有100分回報
但係而家俾 0 努力, 就保證你做到80分
非常 cost efficient

老散贏在你錢少
基金錢多 又要分散持股
所以好多時買左好多好多分散風險 拉勻有贏有輸
再講好似巴菲特咁咁多錢 買0.1% position隻野都飛天既情況下 佢可以買既野好少
你老散就係贏在呢度 買中隻十倍股一注獨贏 包基金佬十年都追你唔到
當然你得果少少又要玩分散又要玩beta乜乜柒柒 就冇咩好講啦

成日幻想大戶好醒目，洞悉先機果D 通常都唔係行內人

是但一年跑輸就叫你汁包袱，跟住就驚比人抄，個個都跟住恒生指數黎買，但又收手續費

人脈>包裝>>>>>實力 that's all

樓主講到明

你要咁講好彩法 不如直接講過大海

認真答你
其實我地都係食大戶口水尾咋
有大浪咪跟下賺少少
冇浪果陣咪忍手

D人輸錢只係因為唔了解自己個定位
太過自大，認為自己時時刻刻都捕捉到市場動向

其實呢
我每個月（月頭至月中）
都係食一個大浪（跟大戶口水尾）就夠皮
其他時間唔好高估自己
乖乖地等下個月，再食人口水尾
最緊要係有耐性

咁如果本身唔鐘意研究做功課既，咁就更係買指數基金。

但本身有興趣既，過程同結果一樣咁重要。係研究公商果陣同時了解到呢個世界係點運作。 我悶果陣就會打開個倉打下飛機

我都成日聽老散講錢少先係優勢
一注獨得10倍股, 梗係發過豬頭
不過一將功成萬骨枯, 要有呢個成功案例, 機率係幾多?

係, 好多好有風險嘅操作fund佬唔做得
點解呀? 唔係想讓你半臂呀, 係計過度過認為唔work呀
你估如果押注一隻10倍股呢招係得嘅
佢地會唔會仆去做丫拿?

我講咁耐都係機率
如果一定要拎萬中無一嘅例子出黎counter我, 機率上本身就同賭運無分別

只可以講你一定唔係行內人

恕我講句真話, 你咁樣就真係打緊飛機
投資還投資, 研究還研究
輸錢個陣安慰自己都賺左知識, 咁唔係打飛機係咩?
可唔可以又贏錢, 又賺知識, 先再瘋狂打飛機?

樓主既意思唔係你地唔做功課
而係 既然你做得功課 點解你會覺得大戶做既功課差過你

如果你做既功課好過大戶 咁你既最佳選擇係用你既功課做CV 受聘於大戶 因為大戶出既bonus大過你既投資收入

如果你做既功課差過大戶 咁你既pricing係差過大戶 priority又唔駛諗一定差過大戶 risk又hedge得唔好
咁或者可以執到少少尾水既 但係最佳選擇都係買基金

我係話我入左好多AAPLE 呀格sir , Tesla 留番比你啦

腳踏實地努力工作搵錢好過啦...

連登洗地組

目標：光復連登，將行動Post推返上水面

請各手足注意，公海地方千萬不要口多，自爆發夢事情，保障自己，齊上齊落

行動須知：

Channel:

合作夥伴 HKREV：

討論地方 :

唔跑贏大市點打飛機？

我覺得自己真係睇風險，好似有人鍾意賭馬

玩下股票可以寄托下時間

大戶既行情唔係你諗咁簡單

賭仔同荷官講賭場運作唔係你諗咁簡單
荷官表示無所謂 好感恩你繼續黎賭場賭 咁荷官先有糧出

跑贏大市好易
你買哂咁多隻成份股
計埋股息一定跑得贏

當遊戲玩樂下, 當然無咩好討論, 開心就好
如果認真想賺錢, 你呢個strategy 埋單計數, 係咪可以長期贏到大市先?
記住唔止係要贏, 係要擊敗大市
因為同大市同步係唔需要努力, 一隻馬騮都做到

咁你呢個strategy 出面有無人用緊呢?
fund都有分大細, 如果呢個方法係work嘅
咁呢一批細fund應該會execute得好過你, 食左好多好多口水尾, 集體登上排行榜第一位
可惜事實唔係

換言之, 你個套方法, 就算你再點精進都好, 極其量都係做到佢地咁, 要係大市上下掙扎

雖然樓主有少少神化左行內既運作
但屌醒下大部分炒derivatives 既老散都好
真係好撚多人炒牛熊動物輸大錢
老老實實
真係要認清自己既實力

但長線既價值投資
的確值得學習
即使係老散都要識d
起碼市道好果陣，都識買d product 去抗通脹

股票市場expected gain 係正數，賭場expected gain 係負數。 你明左呢個道理再同你講下基金行業既內幕

兄弟, 勸你唔好再玩股票啦

其實我都唔知架
短炒真係當賭錢
食到大浪口水尾咪當bonus
所以好坦白講，
我地呢d 賭徒
好需要「注碼控制」
因為的確有機會輸晒d 錢

原來有priority有好pricing既大戶唔駛拎走大部分股票巿場既expected gain
剩低落黎係有少少尾水 但係咁就回歸到樓主個point 買基金係better option 散戶自己炒係輸opportunity cost

不過都係個句 感恩散戶以為自己已經用左best option 咁我先有多啲糧出

人哋專家成億成億咁買，
散仔就100蚊賭贏變200蚊就話賺一倍勁過啲專家，真係人唔笑狗都吠

行業內幕, 我諗我唔會識得少過你
係, 好多污糟手段, 好多人賺好多錢
個啲賺錢渠道同方法, 係外人想像都想像唔到

不過呢啲錢唔係人人都賺到, 更加唔會係老散
我唔會on9到同誠哥或者巴菲特講, 喂唔好做生意啦, 買大市基金算啦
佢地唔係普通人
你同我就肯肯定係普通人
一般老散一定要承認自己唔係行運超人, 唔係天才, 唔係人中之龍

E家係講緊equity market 唔係derivative market，知唔個E(R) 點解呀？ 咩E家連morden profolio management 都唔教架

其實點解你會覺得你口中嗰堆專家係喺個市度掙扎求存緊？係有數據證明定你估 人地賺好多你又未必知..

佢係一個賭大細贏左幾舖 跟住準備all in長賭的status
無得拗

好簡單 如果咁易賭贏 咁賭場同券商都收曬皮執曬

“好多污糟手段, 好多人賺好多錢
個啲賺錢渠道同方法, 係外人想像都想像唔到”

搞笑呀？ 唔輸錢都叫偷笑啦，仲賺好多錢。

E家係講緊fund ar , 唔係IBANK ar

就算係ibank E家生意都好難做，好大競爭。 我見過有隻IPO 收100 萬 ja , 租個廁所成本都唔夠呀

所以
散戶咁就可以跑贏成team全職research全職execute全職op既專家

點解你要贏到啲專家?

又吹奏index fund
個個散戶都買index fund 咁咪個個都賺 到時回報率又低曬
靜靜地贏唔得既

因為樓主個point唔係賺唔賺錢 而係賺最多錢aka best option

事實係咁，你可以繼續FF 專家好勁。

無錯d analyst 係好勁，但佢地只係寫report 做back office 。 做決定既係trader ， 可惜on9 仔眾

可惜呢班有如此技術知識資源既人唔會因為收你困dd錢就比你用佢地資源，佢地只係利用你既錢去幫助佢地自己，大把人信d經紀，投資理財專家，輸一鋪輸到命都無埋

點會冇人知隻股票值幾錢
只係大家計法唔同
正如你睇藍籌股有穩健既基本業務
就有方法計到實際價值出黎
再唔係你可以參考隨機漫步理論
都係講緊大家都知隻股票值幾錢
但走勢的確係難以預測甚至預測唔到
但只要隻股票基本面冇轉差 就一定有實際價值
正如5仔7厘息已經個個爭住等入貨
基本面唔轉差既話真係好難再趺到7厘5息

就係人工難加至想投資

連少少挑戰下既心都冇你去買2800過人世囉
最好擺定期 冇對手添

On9仔多係事實 佢地之間贏家幾乎通食都係事實
但係呢個我既認知係off topic 因為我地講緊既係散戶best option
只要有一個勁既trader贏家幾乎通食
咁散戶分散係幾隻基金到投資 比起自己一個月做幾粒鐘功課 係一個better option

散貨客：有無持有上述股份
專家：無

股價係包含埋對未來嘅想像
所以每個人都係對股票進行估值
但呢一刻股票實際嘅價值(包含埋潛在盈利)係咪喺股價上面完全反映到係冇人可以確定

通咩食呀，知唔知股票市唔係0 和遊戲，Expected gain 係正數 唔係0 ar

咩叫勁既trader ? 用每年業績evaluate? 本身trader 呢樣野就唔需要存在，比班analyst 話事就已經搞掂，最多加個block broker 。 可惜成個行業就係急功近利，改變唔到

因為事實證明係

道理:博一博單車變摩托
唔係自信，係賭博心態，有人掂有人唔掂
掂左以後唔洗do，又可以吹嘘下，何樂而不為

都已經講左 唔係散戶賺唔賺錢既問題 而係散戶賺既錢比起全職專家多定少 散戶點先係best option既問題
你不斷講expected gain大過零係off topic

另外trader點先叫勁 其實唔關呢個topic事 因為呢個topic討論緊專家team 佢成team互補到就得 唔駛話一定要有勁trader
不過講起呢樣 我自己都有興趣講下
唔係話一定要咁先係勁 不過我見過既 係可以果斷做到決定 同埋基於trade既經驗累積而出到新strategy
可能你會話 車咪即係analyst
我就覺得 有啲人性格係做唔到果斷落決定 真係只係適合back office
個strategy亦都唔會cover晒所有情況 有要人為落決定既場合
而且透過親身參與巿場 會更有觸覺
當然再重申一次 勁無標準 有好多唔同既勁 上面呢堆只係主觀討論
更多既係落錯決定既on9仔
要客觀既 的確係成team咁睇成team賺幾多bonus

樓主由得佢地啦，人係跌過先識痛㗎

樓主總結 = 你打份牛工過世算吧啦

就講388上市既ETF，大把好過2800啦，我就揸3086，2800一年內升一成，3086升三成6

用五比仲慘，2800升得19%，3086升左217%

選基金都小心啊!

係冇人可以確定
但係市場既價格走勢會話你知隻股票既基本價值係邊
只要隻股票規模夠大就唔會似莊家股舞上舞落
價格走勢最終都只會跟番基本面去做波幅

你講得出贏家通吃呢個字就已經證明你D concept 未清。

我唔否認果D 專家自己落場會跑贏大市，但比佢地食埋managent fee incentive fee 既客就人部跑輸。

最後果句，買基金不如買BRK A／B 。 有最偉大既基金經理人同0手續費，有邊個基金佬敢話會跑贏佢地

比錢人去賭不如自己落場賭
賭輸左佢地照有糧出, 贏左又可以收你表現費
公平咩?

讀書嗰陣睇到咩strong weak form of market efficiency, stock price = random walk，真係得啖笑
我唔知技術分析有冇用，但我自己一定用唔着

random walk down wall street
結論都係跟大市

講得出合理時間心機得返合理回報已經好大問題 念力掘alpha?

agger

長文，但睇最尾一段，已經同意

BRK 大隻到跑輸個市呢。。

好多以為自己識野連sharpe ratio/geometric mean 都未知係咩，冇諗清楚cherry picking 要贏benchmark 係幾咁難。

低買高賣成份估就應該ok

試下諗下唔係人地concept未清 而係大家接觸既野唔同
試下諗下有啲market係贏個一兩間firm 拎走大部分gain 散戶玩個幾隻野 pricing又差過人 好少少pricing既又唔夠人priority玩迫住食差pricing 結果係有gain呀但係都係輸比贏家囉

可能我賭場比喻令人誤會啦 但我由頭到尾argue既係 贏家會有好多gain 贏家基本上係專家 散戶基本上做唔到大贏家只可以食少少尾水 而唔係會蝕

至於fee個part 係 仍然會跑輸專家 但呢個topic argue既係
1. 散戶不要自大以為贏專家
2. 散戶承認1之後 best option係咩
我認為比基金食fee好過自以為好勁咁低估風險入巿
覺得自己有料既 就去加入專家team分bonus 唔係就一係知道自己回報大風險更大 一係就比人食fee

BRK都可以呀 都係相信專家跑得贏散戶既一個選擇

唔得，好多paper 做過，看圖作文地用pe 高低入市都係跑贏benchmark 好少

我要求唔高
跟到大市就得
之前唔記得邊個source話得10%人係跑贏大市
而你買etf已經係跟貼大市
即係你只係差過top 10%人
已經叫贏得多過好多人

好彩？

可以forward給媽咪麵嗎？

比你貼先

Exactly
唔係要話專家錯
係要知專家岩唔岩 跟佢地買

全日本甚至全世界得佢同BNF, 我諗你繼承誠哥會易d

但專家你唔知佢真係有alpha 定負碌。每年active fund top tier 果渣之後都係平均跑輸大市。

好多人買股都係靠聽d專家推俾隻就買邊隻 但其實佢地連間公司係做d咩都唔知。

我唔係想阻止大家發夢, 有夢想係好事
不過認清現實都好重要
十萬個人入面, 有幾多個做到咁?
你真係認為自己可以係其中之一?
當然有人夢想成真, 一樣道理有人做到總統, 有人上到月球, 有人做到富豪
不過機率細到我試都唔想去試
前面已經有一大班叻人示範左此路不通
人地三頭六臂都打到氣來氣喘, 散戶得單臂咋

如果你非要靠投資發大達嘅, 我嘅建議你真係可以唔聽
但如果你只可係想要以最少嘅努力, 賺取最合理嘅回報
甚至乎只係為左呢少少回報, 每年都仲浮浮沉沉, 嘗試做得更好去賺多
我話你聽唔需要啦, 人地已經將你嘅方法做到極致, 都不過如此

雖然可能好多散戶都好似樓主咁講係賭仔心態 但一旦接受左樓主你呢種 loser 心態其實你人生可以咩都唔洗做

讀咩書呀 你點讀得贏d有錢仔

搞咩反送中呀 你點鬥得贏共產黨 都係做港豬啦

收人錢做分析，你估真係落足心力做咩，佢咪又係一team人做一個人做到既野。
投資忌神化，諗到人地太勁就會驚，自亂陣腳。

呢個係機率問題，正如個機率極低都有人中六合彩。

有Buffett 同呢個日本人唔出奇。只係機率低得很。

可能10億個只有一個。

同時survivorship bias 令人只睇到成功的人，忽視眾多的失敗者。

我都聽過有c9 字都唔識都可以16年內幾萬炒到450萬。

不過有好多c9 打上tvb 問d大閘蟹點處理而你唔太care.

我理解樓主唔係表達呢樣野
而係表達要知同承認自己有咩不足 然後做best option 唔係放棄亦唔係亂黎
用反送中比喻 我覺得係應該比喻做 你要知道自己無槍無炮 所以放資源去國際線instead of拎支槍仔以為有得打

我指嘅專家, 唔係坊間財演, sales, 渾水摸魚嘅基金經理
係指行內最出色最頂尖嘅人才, 將目前已有嘅投資策略發揮到極致嘅一班人
而佢地都係只有好少數可以長期打敗大市, 創造alpha

極少數天才 >> 大市 >>> 專家團隊 >>>> 奮鬥散戶 >>>>>>>> 一般散戶

你只要買大市基金就已經名列前茅
而且唔見得你認為work個套strategy係獨創先河, 舉世無雙
全世界係得你一個人諗到, 無人做緊, 或者全部人都唔夠你做得咁好

傻啦ching 賭場照樣日日咁多人

呢樣眞
無招勝有招

HSI已經係支那指數，買美國指數算把啦

認同樓主的觀點，我投資組合就只系買 index etf 。買恆指有盈富，買美股有 2834 3140,買上證深證有 2822, 2823 等等。香港又無資產增值稅，真係好適合買 lump sum index fund etf
慢慢擺，等 compound interest 滾上去。

同意價值投資合理合邏輯，但我成日唔明點解香港投資界好似永遠價值投資便是一切咁。人地fama 都由fama 3 變左fama 5 甚至6, HmL勁極都只係一個alpha, 呢十年重要重要好似crowd out左。個人認為要quan value investment 跑贏大市依然好難

老實講真係係。。。。越developed 越係，老美high frequency 佔daily turnover 6成，重有d passive buying blablabla...果d 咩大戶玩尻老散真係得香港同強國咁鍾意講

講得無錯, 我唔係要大家做loser
反而想大家用最少嘅資源, 贏最多
每人每日都係得24小時, 你拎幾多時間去做功課研究
唔代表可以有返幾多回報, 隨時仲會輸突
最top個班人已經示範左俾你睇

但係你1分鐘都唔研究, 就保證你已經做得好過市面上8成人
淨返啲時間你可以做多好多野
一樣嘅時間同精神投入, 我要贏錢, 要贏愛情親情友情, 贏知識, 贏人生體驗
人生有太多野你係唔夠時間做
所以最唔確定嘅投資, 我要用最確定嘅方法, 以最少嘅成本去贏絕對唔失禮嘅回報

everything is priced in. 呢個post所有野都priced in 左

cant agree more 成日覺得自己輸就係俾大戶搵笨。。。得罪d 講人地得9 閒咩

明知自己賺哂唔通仲拿D 私已錢買基金養哂成team 人？ 做左基金佬就好難自己投資架啦唔係隨時比人請去飲咖啡。

散戶都有散戶既專業知識。 拿藥廠為例，是但一個pharmacist 都個Merck 既keytruda ，BMY 既opidivo 會係明日新星，FDA approve 左之後成班基金佬仲係度妹下妹唔知咩事 。 到E家先走黎後知後覺

我本來已經唔想講到咁technical, 好趕客
不過越鑽研得深入, 先會越明白創造alpha係幾咁難嘅事
無足夠知識, 係理解唔到
正如數學唔夠叻, 理解唔到相對論嘅偉大
唔識打籃球, 唔識欣賞場上10個人嘅攻防戰術
無文學底子, 唔會明點解經典係經典

所有講得出 "其實唔難" 嘅人, 都係夏蟲不可以語冰
我都唔識點話你聽 "其實好難" , 因為你都唔識

贏大市 點解等於贏專家？

實有啲case係好多專家都犯錯
但係我又想問下你 你所熟悉既專業范疇入面
1. 專家全部都無請專業人士入team 或者無參考專業顧問？
2. 犯左第一次錯之後 會keep住繼續犯第二次錯？

又唔係好同意，近年behavioural econ 開始量化倒。不過計埋d slippage/commission 就最係好難贏benchmark, 但都幾肯定唔係SEMH

極少數天才 >> 大市 >>> 專家團隊 >>>> 奮鬥散戶 >>>>>>>> 一般散戶

俾個entry point你, 你可以google下巴菲特同一個基金經理嘅十年賭局
basically, VOO vs fund中之霸
你會順藤摸瓜搵到多啲資料

樓主唔係屌人玩，係屌你以為自己係股神真係識好多行業概況，數據分析，當自己真係有幾犀利，好似井底蛙咁以為金融業就係得香港班財經演員，完全忽視金融業既專業性同qualification.

即係好似小學上體育堂以為自己玩緊奧林匹克班弱智仔咁。同理你可以去做gym 踢波，但唔好以為你自己真係美斯朗拿度，呢個比較極端更多既係：「我呢個水準係英國可以踢英冠 or 如果我係英國我一早入青年梯隊」

sorry ching 我其實咩都唔識，只係跟wallstreetbet班友講下memes

散戶by default 就係唔專業架啦，人地BO 幾百人做marker risk、research，真係有會做兩個鐘頭功課知道左佢地唔知既嘢lol

唔同D專家食完一堆佣金雜費, 跟住話你個回報同指數差唔多又話你知佢食你幾多咩

老實不客氣，factor model 真無野搵野黎搞，呢D 野無得咁量化

價值投資可以話係principal ， 係無得錯 ， 只係點樣計價值先係重點

唔敢話你錯，但我真係唔覺有人可以先驗地話有某樣野係一定無得量化

and btw 請教下無得量化咁點計價值？

林太個仔依家層樓都賺左200個了

幾百個蛋散唔會夠一個“真”專業人士黎。
再拿個例子，差唔多10 年前成個手術室上上下下都已經講緊機械臂手術，差D 連掃地呀姐都知咁濟，果班trader 係邊？
跟住你再望下呢10 年 ISRG 升左幾多倍？ 跟著E家班人又走黎話自已係專家

點解人地做到極致都只係贏少少，就代表應該諗都唔好諗就放棄？Fund係一盤生意，專家份cv係用黎做marketing去說服人投錢，愈講到你做唔到，你愈想投錢，marketing既野信一半就好啦。而且，計回報黎講，投資人白手起家有能力去賺到一大筆天文數字既錢去投基金，其實佢自己投資返先係回報上黎講最合邏輯。但點解佢會選擇去投基金呢，求穩定而已，所以解釋左基金回報普通低

再者，你有無了解過或者諗過基金背後投資既理念係咩，其實同你同我無分別，人地做到，你都做到。我個人覺得只係普遍人睇唔哂個full picture，個分析框架差，唔知道有咩風險，無心理準備，唔知市場點運作

而你要分清楚靠管理基金揾食同靠投資股票揾食(當正係一盤生意咁做)既人，兩者都絕對有得做，而後者風險高，失敗既人數多，咁緊係啦，aim for既回報高，風險都一樣高，但絕對唔係無可能做到，而基金既表現呢回事更加唔係否定既原因

我既preference 係公司質量為主，計算價值為輔，為既係防止自己買貴左。
掉轉黎做我已經撞過板

因為一開始個標題已唔成立，老散大多只係想係個市跟車食下野，而唔係鬥win大戶

我散水了 各位散戶加油 你地唔落力啲入巿 我就無得出糧
我唔似樓主咁串 我好感恩各位散戶既 希望大家接下來繼續投資多啲

個問題係個系統好迂腐，中間牽涉好多人，你明唔明

我散水了 你繼續加油覺得唔會有新既唔官僚既team玩
繼續幫我拉攏散戶入巿出糧比我

我運氣好過佢哋

你口中既天才會唔會就係 1/1024

係呀，好努力D 搵多幾年錢啦，第時個fund 汁埋就要走去做sales

唔介意講埋個fund 名比我聽，搵日做下whistle blower 叫個board 釘下你老細牌，詐騙散戶錢？

雖然係連登, 不過我都想認真討論下

因為我地唔係咁浪漫嘅人, 唔需要躋身世界級
我只係想出最少嘅努力, 去打敗/打和 市場上8成嘅資金
20/80 法則我都唔要, 我想要 0/80 , 有人想1000/100, 當然無問題
係呢個standard之上, 努力同回報絕對唔成比例, 極速diminish
要成為萬中無一嘅超級勝利者, 你係咪做好心理準備付出相應嘅努力?
而且明白唔包生仔, 如果係, 我一定會支持你

首先你假設左大部分基金都係呃鳩人, 呢個我都唔反對, 好多人渾水摸魚
但世界上有幾多係荷槍實彈, 真材實料嘅基金, 何止一千幾百?
佢地係好認真咁運用哂一切佢地拎得到嘅資源, 去盡力做到最好
不過就數據統計黎講, 以decade做單位都做得好嘅, 絕對唔多

呢個就係我個main point
除左你提及嘅幾樣野, 仲有幾多你同我聽都無聽過嘅subject area要master?
你係同緊一班咁樣嘅人compete, 而佢地overall嘅成績完全唔算出色
咁你點算?

六合彩都係風險極高, 回報極高, 一樣有人中, if u know what i mean

都置左頂, 可唔可以睇埋先屌
睇得出專家呢個term真係臭哂, 直頭係眨義
睇埋先, ok?
救得一個人得一個人, 希望有人睇完會明白, 早日脫離苦海

就好似d賭徒會覺得自己眼光好過馬會，有得贏

所以我都廢是搞咁多
咁多隻藍籌求其簡幾隻心水就算
輸10%~15%就換馬

你知唔知基金佬有幾多限制

傻西係03 08 12 年買樓都贏到仆街
跟本運氣都好重要

佛法無邊 不度無緣之人
樓主慳返啖氣好過啦
會明的就會明 唔明仲會覺得你消極/on9

同意呢.
有美國研究, 用1991年1月至1996年12月的美國散戶trade 美股的數據 (有成66,465 個美國散戶), 發現只有大約10分之1 的散戶有跑贏大市的表現.
即當時market return 平均一年17.9%, 90th percentile 個散戶個return 都係18.16%. 其他低過90th percentile 散戶都係跑輸.
詳見:
Barber, B. M., & Odean, T. (2000). Trading is hazardous to your wealth: The common stock investment performance of individual investors. The journal of Finance, 55(2), 773-806.

仲要呢個研究在美國wor. 香港個市咁難玩, 在香港跑贏 dow jones or sp500 (恒指太廢唔計)的人可能仲低過10%.

所以同意樓主, 散戶如果冇or 低會計, 金融, 商業, 經濟知識的散戶, 不如努力工作儲錢買SPY or QQQ 好過自己炒個股,
因為你冇乜可能成為果1/10, 1/20 or 更低跑贏大市的散戶. 你都好可能唔夠高會計, 金融, 商業, 經濟知識的「真」專家黎.

其實又無既 唔同立場觀點je 唔買股票 係熊市都跑贏大部分人啦

z

如果我鳩up一陣, 可以救返一兩個人, up足一晚我都肯

下？我反而覺得香港投資界唔睇重價值投資喎

QQQ十年升咗十倍
而且十年只有一年係微跌
又唔洗mon著，慳返啲時間溝下女好過
所以依啲index fund真係好難輸

從來唔奢求alpha, 佛系passive investing

所以我覺得冇知識，冇經驗，最重要冇興趣的散戶不如慳番d 時間好過。

無錯
所謂嘅專家都唔知係唔係專家
就算專家都唔知佢會唔會呃你
當搵到班真專家，又唔呃鳩人，但佣金/收費與風險回報嘅權重又係點

當搵到真專家，唔係賭大細好運嘅人，佢又誠實可靠，收費又便宜
只係搵邊個係值得相信嘅基金或管理人，要搵嘅資料量已經大過自己去買股票/債券

你幾時有見過有人講SmL RmW? 全部果d 咩乜sir 乜sir 都係話自己value investing

其實冇計，個賭場開得就一定不斷有新血到，不過好多人唔會信個市係有班人會control住

嗰啲乜sir乜sir借價值投資個名呃人啫
滿口又整固又阻力又低位
香港個市點玩價值投資呀？大陸佬講求鑊氣

因為有價值有經濟護城河的股票太少。

冇乜價值何來價值投資

咁要點先算贏D專家?
你俾D實質野黎
做到係咪就係你口中既天才?

其實香港個市場真係唔係講得咁低能 個個都話香港好易炒但又永遠講唔倒點易炒法。。。如你講既係岩既咁d contrarians 訓喺度都贏la, 但hk mkt 係明顯mom

1. 男人就係一種咁無聊既動物 鍾意投資證明自己叻叻有眼光 呢個係男人通病 有冇發覺成日研究投資既都係男人？

2. 指數投資會crowd out 簡單黎講同其他策略一樣愈多人passive investing 咁做active investing就會有番著數

3. 樓主所講既其實人生所有野都係咁 八二定律 八成資源落入兩成人手中 八成公司人工落入兩成公司員 八成女人落入兩成識溝女既男人手中 同樣道理市場八成投資獲利落入兩成最top投資暫手中亦係正常
但並不代表我地要放棄博一博成為果兩成日

即係We are all in the gutter, but some of us are looking at the stars

最後 happy trading la

因為d專家上到電視電台就會有忌諱

頂 你將我成日諗嘅野好清晰咁講晒出黎 所以我放假有時間都係睇下新programming language算

我相信絕大部份人唔會覺得自己勁過d專家

唔係好信有專家

你講得正確。
不過你對象係邊個
係咪有啲撚樣識少少扮大袋激親你

我係冇諗過炒股或者追貼圖表
冇諗過贏大戶
只求知下遊戲規則
大時代裡面做少許投資
卑微抗通漲
低頭贏散銀

咁不如先舉例下邊啲係專家？
E.g. 香港寫股評上電視既? 做investment既? 出名基金佬? 大行報告? 定要巴菲特級?

我諗樓主係講緊職業buy side投資者
即係asset manager類似Fidelity Blackrock或者係hedge fund John Paulson, Jim Simons, Ray Dalio果d

樓主其實講得有道理
不過人冇夢想同條x魚有咩分別
係男人都想試下跑贏大市
即係見到個靚女道算明知自己矮毒窮七都會想博一博追一追

關high frequency咩事？

有咩低成本指數基金介紹

Fail
買馬係同其他賭徒鬥

你問係咪大戶左手交右手嘛，咪話你聽係。hf 點會係老散？

利申行內人
我地成日笑話買其他fund managers對家就發達
樓主其實唔洗睇到大户咁神
普通人的確要長期跑贏大市係要有一定程度既知識同埋良好既投資心態
各取所需姐 個人認為唔洗睇得太複雜
回到基本
好似你夾錢開餐廳 你如果連佢賣咩菜式都唔知就抵你蝕 但你知道哂行業既野都唔一定穩賺
所以我覺得其實買股票係要有
做生意既頭腦同埋係識企係老細角度諗野 重要過你理論分析

不過我覺得經濟危機來臨，你要投資賺錢係有機會捕捉到既
反而係覺得大部分人到時唔夠高流動性既子彈姐

你有order先有hf出動
hf除左托成交量外對實際股市無影響

即係你覺得要有老散出order hf 先有野做？

Keytruda 一定爆過opdivo

利申：專家級

係
唔係hf點賺錢

呢個真

BTW PD L1 inhibitor 點睇？ Pfizer 有無機會 翻身

你個 名

師兄加油你好快會發達 9upper 見得多你暫時最有前途果個

quote 篇中文比你驚你英文唔識睇

算吧啦佢真係唔識

巴打求指點

請問關hf咩事

你話有老散 hf 先有野做，老散佔6% turnover only 算la 我投降喇

Ching係咪唔知咩叫左手交右手

你班傻仔成日以為有資金就一定嬴，人地大戶咁多錢根本好難買，佢地一買就好易推高個股價，liquidity一定輸晒，所以佢地一年賺得唔多，唔似我呢d散戶，好似d魚仔可以響石堆中游走，靈活變通，1年賺2，30% 真係濕濕碎。
我唔會話自己係天選之人，但股票真係講經驗，最緊要係食正條水。我識好多trader 都話個世界日新月異，以前果套嬴錢mode可能過幾個月又未必用得番。其實無一隻股票會無限升或者無限跌，最緊要係人云亦云，重要係識得醒水。好似今日我見到隻1211 升左8% 即刻入市，講真，嬴硬，有時d錢就係咁輕鬆。好少見人升市都好似你咁叫晒春，大把野未炒起啦！隻隻炒高晒無咩水位，d資金咪轉炒之前d 落後股
除左1211，你睇下1297呢d垃圾都炒番起，就知最緊要唔係咩model ，而係講經驗。你地d後生仔無信心咪踏實d囉，我就一早知靠份雞碎人工根本發唔到達，所以股票真係可以話唯一出路

其實大家各自表述根本兩邊都有自己道理撈埋做瀨尿牛丸算啦

如果拎住十萬八萬想發達唔再打工既，唔通買index fund跟住扑暈自己？每年俾盡十幾廿% 都有耐滾唔大舊錢

如果中咗六合彩但本身唔識理財又想歎世界，咁仲嘥時間喺股巿做乜？做美股indexing或者槓桿bond一定>炒股

講到尾係搞清楚自己投入既本金+時間vs目標回報率+風險，同埋要幾快到數啫...

樓主想屌醒啲人行少啲冤枉路本意係好，只係人各有志，同埋冇親歷痛苦既教訓又點會深刻呢

大市會跌架屌

「點跑得快過奧運選手？」
呢個問既問題 唔係實快唔過問黎晒氣
而係人地有成team人 管理飲食 有儀器mon住跑步姿態 仲有好多其他專業野
你就覺得聽完人點跑之後你都做到 完全唔覺得後面成team人既全職努力係significant

點先贏到專家 你有成team人 比足人地既全職努力 就有可能贏到專家
好彩既一個月出幾球人工就ok

其實輸俾專家又點
就好似玩poker咁 有人o係背後有成team人幫佢計住點先贏到 佢勝率一定比其它人高
但唔代表一個有10年經驗既老手會輸俾佢

何況股票唔係零和遊戲

想問散戶買etf 計唔計入文章入面所講嘅機構投資者？

唔明樓豬受左咩刺激要同專家鬥

成日計跑輸跑贏
俾你贏曬好無？

最鍾意同專家鬥氣

點解你會咁有心係到做教學的

你講兩句

啲傻散連order book 都唔知識唔識睇 見過未嘅時候

fund 點落單點落價都唔知嗰陣

居然以為畫下圖又發達搞依樣搞嗰樣 浪費時間

荷官係冇需要同賭仔解釋遊戲點玩的 我地感謝佢地入場賭錢然後有糧出咪得 講多無謂

我又無咩所講
就算荷官講明唔賭好過賭 賭仔仍然會去賭
就算講到明老散一定唔係best option 老散仍然會入巿

其實類似嘅post我之前都有開過, 希望俾啲CDROM路過睇下
主要都係想屌醒下班自以為是嘅散戶
想佢地及早回頭
但每次都好明顯睇到個比例
有洞見嘅人少, 仲肯出黎認真討論下嘅更少
更大部份都係根本連內文都未睇完, 或者閱讀理解有問題就衝出黎柒
或者好阿Q咁安慰自己, 扮豁達
覺得自己血汗錢嘅輸贏唔重要, 係浮雲
根本就唔肯誠實面對自己

不過我隔一排都係會再返黎鳩up下, 話唔定唔小心救返幾個人

圖表大師傻的嗎？
是但捉隻指數ETF，加隻價值投資已經贏到大市

你cfm 呢十年得 呢十年value investing 跑輸晒wo

點解要咁樣浪費自己時間

人地唔踩過伏唔安落 咪由佢中伏

喂你個fund 咁把炮大大聲話賺散戶錢，不如開個名出黎比大家見識下

淆底唔覆機？ 呢行就係比你呢班契弟搞串哂個party

我冇話自己做fund喎巴打 你是咪認錯人

我做依間

或者咁講，係你好阿Q 精神咁安慰自己，無論點努力點醒都跑唔贏大市，不如放棄，偷懶買指數基金算數。
跟住見到人跑贏大市，連續5年，10年，50年， 就安慰自己佢地係死好命，自己既指數基金係最好。
無努力過就唔會自豪，不斷努力學習求進成功機會就愈黎愈大，無附出過既人唔會明白。
BTW, 平庸既人有平庸既回報，FAIR DEAL

sorry 大佬 我係想quote 再樓上果個

呢十年大升市呀嘛

姐係咁 雖然呢政府都濕鳩㗎啦

但係依幾年（？） 就見大家對投資有興趣 又多咗人比人呃 咁就有個網頁叫 「錢家有道」嘅

有興趣咪走入去睇下有咩投資工具嘅相關知識再思考下樓主到底講咩囉

懶人link :

岩，大佬繼續

錢家有道真係好有用，新手乜都唔識就叫佢補下知識唔洗用咁多口水對牛彈琴

其實幾好笑 因為我由頭到尾都無話過我做fund 事實上我都唔係做fund

我真係佛心荷官叫賭仔唔好倒錢落海既 係你先以為我係隔離賭場過黎搞串個party

佢屌緊我 不過suppose你追左po係知既 你都係想曲線一野轟落去啫

1. 搵到wining edge
2. 順勢而行又估中
3. 賺>蝕

利申: 無野撈既老散

Indexing有樣好係強迫你參與市場，又令你有信念坐得穩

股票係高風險資產，雖然已知既係近百年來股票係長升，但人總會想避免唔知幾時出現既帳面損失而不斷落錯誤既決策，支付比buy and hold更高既代價

砌左個portfolio全心追蹤市場報酬，既有合理既回報亦令你安心咁生活，順順利利退休果日唔洗訓街已經好好

咁當然人都係鐘意搵alpha 又鐘意賭，拎10-20%既錢玩兩手冇壞既

原來真係唔識拿賭場比喻股市，一係就係做derivative future forward 做上腦，一係就真係唔識

上面呢就有幾個現役ibank / hedge fund 嘅 trader 係到嘅

佢地先係大佬 我就普通人嚟㗎姐

樓主個post 本意都係想點明下普通人都可以瞓係到咩都唔洗做就有大市回報 就想呼籲下普羅大眾去了解下etf依個工具

又冇話叫你地唔做功課 又冇話叫你地放棄

咁啱嘅咪一齊討論下etf依個工具囉 無謂講咩股事係咪零和遊戲依跟住嘈咬啦

唉 我都已經解釋左我個賭場比喻唔係用嚟比喻緊係咪零和 而係比喻緊best option
你係都要打稻草人 我地係連交都嗌唔到落去

連登都係唔啱我上 好可怕

唔係我客仔／ 潛在客仔既話 我都成日叫人買SPX / BRK / 2800 ， 我從來都無否定呢樣野

但同時我show performance 都會搵SPX／HSI 做benchmark ， 解釋比佢地聽點解要搵我投資，點解要比incentive 我。(我唔會收management fee , 只會收incentive 仲有hurdle rate)

我要帶出既係大部份人跑唔贏大市唔係因為大市無辦法跑贏，而係無比due diligence。 成日幻想做咩都無用只會一事無成

而家d人邊有咁好耐性慢慢碌大舊錢呀
佢地係要搵果d一日升十幾%果類股票玩鳩自己
但同時又要懶唔做功課 贏既話佢好彩
輸既話分分鐘借錢玩本多終勝法添

expected value負數都要照玩，無辦法

窮人既一生就係咁，只能放手一搏

窮人變有錢人從來都係100個得1個人成功

你努力番工變有錢人既機率仲低

呢度幾時變咗boglehead

Lm

係咪未用下面比喻?

幾萬人跑馬拉松，可能平均跑4個鐘，最快嗰個兩個鐘，最慢嗰啲上咗巴士計唔到成績。

1，有班人覺得自己可以做冠軍，佢地練習咗好多，總之成日跑，但係不得其法仆低咗要搭巴士。

2，有班人冇練又諗住跑，結果腳痛上巴士。

3，有班人唔諗住贏人，只想得到跑步嘅樂趣，懂得平衡運動與生活。跑到中等成績甚至中上。

4，有幾個白人日本人，體力唔係最top但咁啱部份賽事冇非洲人參加，所以贏冠軍。

5，有十幾個黑皮膚嘅，其實世界各地嘅馬拉松來來去去都係佢地贏，不過有時不在狀態會輸。

感想
1，做運動要有方法，要有自知之明，否則有啲人仆街，有啲人夾硬嚟永久受傷。

2，嗰十幾位黑人，本身就係有體質，係非洲跑得最快嗰細路揀出嚟，就有公司同政府贊助，有團隊用科學方法訓練。贏係正常嘅。

3，幾十年後人類體能普遍提升，到時平均跑三個半鐘，冠軍一個半鐘。但以上幾類人仍然存在。

如果搭順風車贏到大市
順風車一定會搭沉船攬炒

buy and hold 輕鬆贏

樓豬真係攪笑
講到d專家係威係勢咁
投行分析師d價亂鳩咁up
以tesla以例
上個星期沖唔到500蚊再跌番落黎
D分析屍話話個500盡係盡頭
今個星期直上530

你所謂好那專業既分析報告真係得啖笑
Tesla未講 q4交貨量又有投行分析師話對交貨量唔樂觀 幾個星期後又打到班分析屍個嘴爆曬桿

我咁啱有google下，係度拋磚引玉睇下有冇高手答
其實index fund ge管理人例如Vanguard咁成立左個指數
基金追蹤SP500咁，eg VOO

基本上就係定左個pool, 之後跟指數比例去買入成份股
（而買入方法都唔一定係100%買入股票，可以係用衍生工具，又可以用sampling ge方法，例如只計指數中流動最高個n隻）
然後將個基金分成x份，每份價格就係1/x.
係二級市場上自由買賣。

正常如果個基金單位價格同追蹤ge資產價值一樣，
就無問題。但有時d人會對VOO好大需求，推升二手市場VOO每基金單位價格.

呢個時候就係market participants出場時候
佢地可以係d hedge Fund, 可以係d ibank.
佢地會係二手市場買入同樣ge股票，拎去Vanguard 度換返對等價值ge基金單位，呢度係以物易物咁換
之後佢地就可以係市場出售返呢批基金單位套利
如果沽貨時都係一樣。

大部分時間，VOO呢類指數基金都係坐係度
以我理解係成立初期先買一次過買入成份股，
大部分二級市場交易都係左手交右手，
唔會drive up 背後個指數。

所以手續費特別平。
而呢類基金ge賣點就係平，同埋係輕易覆制到某個指數ge回報，例如VOO追蹤SP500, QQQ追蹤納指
講到尾都係贏在平je

普遍基金鐘意同sp500比較係因為SP500代表市值500大ge公司，可以廣泛代表美國經濟情況
如果手續費高昂的mutual fund回報比不上SP500
咁好難justify佢地收咁高手續費

人哋個結論係經常買賣影響回報喎。
第一幅圖最低turnover嘅散戶平均都有大市回報。

See this.

當然你所講都係其中一個結論la

點睇巴菲特笑鳩班投行專家99%時間都係做緊無用既野

散戶想贏benchmark 就難姐

唔好以為佢地係benchmark

Benchmark咗未

Second, we calculate the mean monthly market-adjusted abnormal returnfor individual investors by subtracting the return on a value-weighted indexof NYSE0AMEX0Nasdaq stocks from the return earned by individual investors.

Market adjusted 喎
Median 個performance咪大市同步咁上下囉

總之大sor

睇咗好耐，其實大家分歧唔係咁大。

前提係幾千隻股，有升有跌，買指數就係買平均數，永遠在中間。唔會係最差唔會係最好。

買指數都最緊要手續費低。表現比指數好但手續費太高都冇用。

一定有人跑贏，不過收幾錢手續費先?

跑贏要睇長線，跑贏幾年，之後又跑輸，真係好多統計嘅結果，即係……

幾千隻股，由表現最好排到最差，究竟咁多基金經理，有幾多人可以長期買到比較表現好嘅股票呢？呢一點需要實証研究。

基金經理日日研究，用最多錢請最叻嘅人，散戶同佢地比，優勢何在?值得探討。

散戶冇掣肘，想放就放，基金唔可以咁靈活。不過咁可以幫散戶幾多?係咪先要有其他技能，「靈活性」至有用?

好少人想贏巴菲特，大家都係想賺多少少啫。ok,咁用幾多心力可以賺幾多?比起買指數如何?

股場搵錢方法好多，有人基礎分析然後搵低位買完長揸，有人用衍生工具，仲有人氹水魚入局向下炒呃錢。各式其式不過呢個post講緊老散買正股唔係其他。

有無聽過2010 flash crash